\chapter{Sentiment Analysis}
	????????????
	
	\section{Richiami teorici}
		L'analisi del \textit{sentiment} o \textit{sentiment} \textit{analysis} (nota anche come \textit{opinion} \textit{mining}) è un campo dell'elaborazione del linguaggio naturale che si occupa di costruire sistemi per l'identificazione ed estrazione di opinioni dal testo, basandosi sui principali metodi di linguistica computazionale e di analisi testuale. Per identificare le informazioni soggettive che denotano opinioni , è necessario determinare la polarità insita in esse. Questa può essere di tre tipi: positiva, negativa o neutra.
		
		\begin{description}
			\item [polarità positiva:] l'informazione che ricaviamo è positiva.
			\item [polarità negativa:] l'informazione che ricaviamo è negativa.
			\item [polarità neutra:] non ricaviamo alcuna informazione sulla polarità. Questo può avvenire per due diversi motivi:
			
			\begin{itemize}
				\item le opinioni positive sono bilanciate da quelle negative;
				\item non si manifesta alcun sentimento.
			\end{itemize}
			
		\end{description}
	
		Per il calcolo della polarità esistono diversi tipi di approccio: basato sul lessico, supervisionato, semi-supervisionato e non supervisionato.
		
		\begin{description}
			\item [Approccio basato sul lessico:] la polarità viene calcolata analizzando la frase.
			\item [Approccio supervisionato:] la polarità viene calcolata utilizzando le tecniche del \textit{Machine Learning}. Inserisco prima le parole in cui la polarità è esplicita, poi aggiungo le altre per fare inferenza.
			\item [Approccio semi-supervisionato:] Apprendimento semi-supervisionato è una classe di macchina di apprendimento compiti e le tecniche che hanno a disposizione senza etichetta dati per la formazione - in genere una piccola quantità di dati etichettati con una grande quantità di dati non etichettati. 
			\item [Approccio non supervisionato:] 

			
		\end{description}
		
		
		
		SentiWordNet è una risorsa lessicale per il mining di opinioni. SentiWordNet assegna a ciascun synset di WordNet tre punteggi sentiment: positività, negatività, obiettività. SentiWordNet è descritto in dettaglio nei documenti: