\chapter{Richiami teorici alla sentiment analysis}
	L'analisi del \textit{sentiment} o \textit{sentiment} \textit{analysis} (nota anche come \textit{opinion} \textit{mining}) è un campo dell'elaborazione del linguaggio naturale che si occupa di costruire sistemi per l'identificazione ed estrazione di opinioni dal testo, basandosi sui principali metodi di linguistica computazionale e di analisi testuale. Per identificare le informazioni soggettive che denotano opinioni, è necessario determinare la polarità insita in esse. Questa può essere di tre tipi: positiva, negativa o neutra.
		
	\begin{description}
		\item [polarità positiva:] l'informazione che ricaviamo è positiva.	
		\item [polarità negativa:] l'informazione che ricaviamo è negativa.
		\item [polarità neutra:] non ricaviamo alcuna informazione sulla polarità. Questo può avvenire per due diversi motivi:
			
		\begin{itemize}
			\item le opinioni positive sono bilanciate da quelle negative;
			\item non si manifesta alcun sentimento.
		\end{itemize}
			
	\end{description}
	
	Per il calcolo della polarità esistono diversi tipi di approccio: basato sul lessico, supervisionato, semi-supervisionato e non supervisionato.
		
	\begin{description}
		\item [Approccio basato sul lessico:] la polarità viene calcolata analizzando la frase.
		\item [Approccio supervisionato:] la polarità viene calcolata utilizzando le tecniche del \textit{Machine Learning}. Inserisco prima le parole in cui la polarità è esplicita, poi aggiungo le altre per fare inferenza.
		\item [Approccio semi-supervisionato:] ????????
		\item [Approccio non supervisionato:] ????????	
	\end{description}
		
	Vedremo che per il nostro non è stato necessario andare a calcolare il \textit{sentiment}; in quanto un attributo si prestava bene per questo tipo di analisi.